La lutte contre toute forme de discriminations (sexisme, LGBTQIA+phobie, racisme, classisme, xénophobie, etc..) constitue une priorité, un combat à mener sans relâche à travers les générations et les milieux. Beaucoup d’entités et associations en font leur mission et œuvrent chacun·e·s d’une manière complémentaire à déconstruire ces violences systémiques qui perdurent, tout comme les conduites individuelles problématiques.
<html><br></html>
L' ESA le 75 propose un cycle d'interventions destinées à lutter contre le sexisme et le harcèlement en Ecole supérieure d'art. Des collectives bruxelloises impliquées dans le combat pour l'inclusivité sont invitées à y  proposer des outils de lutte contre les discriminations, de visibilisation des minorités raciales et de genres. Documentées et archivées, ces interventions seront aussi bien des outils de sensibilisation pour les personnes non-concernées qu'une aide à la lutte pour les groupes minorisés.
